[AT\&THQDallas.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:AT&THQDallas.jpg "fig:AT&THQDallas.jpg")

**AT\&T公司**是[美國最大的](../Page/美國.md "wikilink")[固網電話服務供應商及第一大的](../Page/固網電話.md "wikilink")[流動電話服務供應商](../Page/流動電話.md "wikilink")，此外還提供[寬頻及](../Page/寬頻.md "wikilink")[收費電視服務](../Page/收費電視.md "wikilink")。合共1.5億戶提供服務，當中8,510萬戶為無線用戶。\[1\]

**西南貝爾公司**創辦於1983年，是根據的，而成立的其中一間。1995年**西南貝爾公司**易名為SBC通訊公司，再於2005年收購了[美國電話電報公司並易名為](../Page/美國電話電報公司.md "wikilink")**AT\&T公司**，此外並繼承了原由美國電話電報公司所持有的商標及在[紐約證券交易所的上市編碼](../Page/紐約證券交易所.md "wikilink")**T**（電話之意）。

目前AT\&T公司通過購買持有不少因1983年判決而剝離的\[2\]。
公司總部位於美國[德州的](../Page/德州.md "wikilink")[達拉斯市中心](../Page/達拉斯.md "wikilink")\[3\]。

AT\&T公司榮獲中的同軸電纜艾美獎（The Emmy Award for Coaxial cable
technology）\[4\]。2011年3月20日AT\&T宣布，已与[德国电信达成协议收购其旗下](../Page/德国电信.md "wikilink")[T-Mobile美国分部](../Page/T-Mobile.md "wikilink")，后被[美国司法部否决](../Page/美国司法部.md "wikilink")。

AT\&T收購[時代華納案在美國司法部敗訴後](../Page/時代華納.md "wikilink")，已於2018年6月15日完成。\[5\]

## 歷史

### AT\&T公司購併

2005年1月31日SBC通訊公司宣佈以160億美元收購美國電話電報公司，這是繼八年前的合併商討，再次商討合併。美國電話電報公司股東於2005年10月27日在[丹佛通過合併](../Page/丹佛.md "wikilink")，再於10月27日經[美國司法部通過](../Page/美國司法部.md "wikilink")，之後在[美國聯邦通信委員會於](../Page/美國聯邦通信委員會.md "wikilink")10月31日批准，合併在11月18日已成定局\[6\]。當合併完成，SBC通訊將採用AT\&T的品牌，並改稱AT\&T公司來區分可簡稱為AT\&T的美國電話電報公司。12月1日，合併後的新公司在紐約證券交易所的上市編碼由“SBC”改為“T”。

合併後AT\&T公司更新了商標，但仍保留原有[聲音商標](../Page/聲音商標.md "wikilink")。

2011年12月20日，AT\&T放棄以390億美元收購德意志電信旗下T-Mobile
USA的計畫，理由是監管機關對反托拉斯的顧慮。九個月來的努力付諸流水，無緣組成美國最大的無線電信業者來挑戰威瑞森無線（Verizon
Wireless）。AT\&T宣布棄購後將支付德意志電信30億美元的交易終止費，並交出價值約達10億美元的頻譜使用權。

### 購併南方貝爾公司

2006年12月29日美國聯邦通信委員會批准AT\&T公司購併[南方貝爾公司](../Page/南方貝爾.md "wikilink")，收購代價670億美元（或1.325股AT\&T公司股份換一股南方貝爾公司股份）\[7\]。合併後繼續以AT\&T公司名義運作\[8\]。該協議既鞏固AT\&T公司在[辛格勒無線及](../Page/AT&T_Mobility.md "wikilink")或與南方貝爾所有合營業務的擁有權\[9\]。

### 2007及2008重組

#### 過渡到新媒體

[Att_building_LA.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Att_building_LA.jpg "fig:Att_building_LA.jpg")市中心的[AT＆T的交換中心](../Page/AT＆T的交換中心.md "wikilink")\]\]
2007年6月蘭德爾·斯蒂芬森在成為新任的AT\&T公司總裁後加速整併並且打造一個無線服務為核心的新AT\&T\[10\]。當傳統的固網業務不斷萎縮，AT\&T公司計劃開發新媒體，如[視頻共享](../Page/AT&T_Mobility.md "wikilink")、名為的[IPTV服務及擴展了全國鄉郊地區的高速互聯網業務](../Page/IPTV.md "wikilink")。2007年10月9日AT\&T公司以25億美元向收購700MHz無線廣播頻段的全部許可權，並在2008年2月4日獲美國聯邦通信委員會許可。2007年12月4日AT\&T公司宣佈收購公司，一間在西北太平洋從事無線網絡服務公司\[11\]。後於2008年4月完成收購\[12\]。

#### 拆除公用電話

2007年12月3日AT\&T公司宣佈將會在2008年底拆除剩餘的65000個公用電話\[13\]，南方貝爾公司在AT\&T公司收購前已著手拆除公用電話，在此前的2004年已出售公用電話業務。在AT\&T公司拆除公用電話後，[威訊也加速往無線網路邁進](../Page/威訊.md "wikilink")。

#### 搬遷公司總部

2008年6月27日AT\&T公司公佈公司總部由德州聖安東尼奧的休斯敦東街175號搬遷至達拉斯市中心的\[14\]\[15\]。公司稱搬遷總部可以更好地利用其客戶和遍及全球的業務，並與國內外主要的合作夥伴，供應商，創新和人力資源帶動增長\[16\]，預計涉及約七百間公司及六千個聖安東尼奧的職位。\[17\]

當時仍稱西南貝爾公司的AT\&T公司於1992年由[密蘇里州](../Page/密蘇里州.md "wikilink")[聖路易遷入聖安東尼奧](../Page/聖路易_\(密蘇里州\).md "wikilink")。[亞特蘭大將繼續是AT](../Page/亞特蘭大.md "wikilink")\&T流動公司總部，重大辦公室則在原的總部即在[華盛頓州](../Page/華盛頓州.md "wikilink")[雷德蒙德](../Page/雷德蒙德_\(華盛頓州\).md "wikilink")，[新澤西州的](../Page/新澤西州.md "wikilink")則是公司實驗室及公司的環球商業服務部。密蘇里州的聖路易是製作目錄指南的廣告解決方案部\[18\]。

#### 裁員

2008年12月4日AT\&T公司公佈因經濟壓力及應付不斷變化的業務組合和更精簡架構將裁減一萬二千人"\[19\]。

### 重組後收購

#### 收購Cellular One公司

2007年6月29日AT\&T公司公佈以2.8億美元或每股13美元，並承擔未償債務為2.3億美元，達成了一項購買協議，主要在美國鄉郊提供服務的公司，交易於11月15日完成及12月9日完成交接。\[20\]

#### 收購Centennial

2008年11月11日AT\&T公司宣佈以9.44億美元收購，此次收購經監管機構、股東及若干條件下才完成收購，Centennial的大股東已同意投票支持該交易，但為了交易可以通過AT\&T公司2009年5月9日同意以2.4億美元出售路易斯安那州和密西西比州的Centennial通訊公司業務予威訊。\[21\]

#### 收購韋波特公司

2008年12月12日AT\&T公司收購，一間主要在美國提供[Wifi熱點的公司](../Page/热点_\(Wi-Fi\).md "wikilink")，收購後AT\&T公司擁有全美國2萬個Wifi熱點，成為主要供應商\[22\]。

#### 收購預付無線服務供應商Leaf

2013年7月13日AT\&T公司以每股15美元現金收購Leaf所有發行普通股，以此計算，涉及現金11.9億美元（約92.8億港元）。同時，該公司會承擔Leaf的28億美元債務，收購總值達40億美元（約312億港元）。AT\&T表示，完成收購Leaf後，保留後者的品牌Cricket，而會利用其頻譜作為拓展旗下4G
LTE網絡。

#### 收購美國最大衛星電視提供者DirecTV

2015年7月27日**AT\&T**以每股28.5美元的現金和66.5美元的股票，合共每股95美元收購[DirecTV所有發行普通股](../Page/DirecTV.md "wikilink")，以此計算，涉及485億美元，，若計入債務的話，整筆交易金額高達671億美元(約5233.8億港元)。

#### 收購時代華納

2016年10月23日**AT\&T**以每股107.5美元現金加股票的價格收購時代華納所有發行普通股，以此計算，涉及854億美元。\[23\]2018年6月15日，收購完成，時代華納更名為華納媒體
(Warner
Media)。[美國司法部已於同年](../Page/美國司法部.md "wikilink")7月提起上訴，如上訴成功，法院可令其解除協議或要求AT\&T出售華納媒體股分。

### 以貝爾名義運作的公司

[At\&tPhone.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:At&tPhone.JPG "fig:At&tPhone.JPG")
Of the twenty-two [Bell Operating
Companies](../Page/Bell_Operating_Companies.md "wikilink") which AT\&T
owned prior to the 1984 agreement to divest, eleven (BellSouth
Telecommunications combines two former BOCs) have become a part of the
new AT\&T Inc. with the completion of their acquisition of [BellSouth
Corporation](../Page/BellSouth_Corporation.md "wikilink") on December
29, 2006:\[24\]

  - （原[南方貝爾及](../Page/南方貝爾.md "wikilink")）

  -
  -
  -
  - （原內華達貝爾電話公司）

  -
  - （原太平洋電話電報）

  - [西南貝爾公司](../Page/西南貝爾公司.md "wikilink")

  - （原威斯康星電話）

  - — Now wholly owned; the original
    [AT\&T](../Page/American_Telephone_&_Telegraph.md "wikilink") held
    16.8% interest prior to 1984.

#### 前營運公司

由SBC或AT\&T旗下，但已停止營運。

  - \- a separate operating company created by SBC and merged back into
    SWBT on December 30, 2001.

  - \- 2007年6月1日與南部新英格蘭電話合併。

## 涉足亞太區

[Cityplaza_One_2009.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Cityplaza_One_2009.jpg "fig:Cityplaza_One_2009.jpg")一座\]\]
AT\&T亞太區總部設於[香港](../Page/香港.md "wikilink")，業務遍及14個國家或地區\[25\]。

## 通訊監控

根據美國媒體《The Intercept》 的調查，[美國國家安全局](../Page/美國國家安全局.md "wikilink")
以「FAIRVIEW」[網路監視計畫名義](../Page/網路監視.md "wikilink")，透過 AT\&T 在美國境內 8
個網路節點，獲得直接存取 AT\&T 的網路核心架構的授權。除了「FAIRVIEW」之外，AT\&T
也另外參與了另一項代號為「SAGUARO」的計畫，該計劃使用 NSA 的 XKEYSCORE
[搜尋引擎工具](../Page/搜尋引擎.md "wikilink")，收集並建立網路使用者未加密的線上活動資料庫。\[26\]\[27\]

## 公司架構

[AT\&TOrange.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:AT&TOrange.JPG "fig:AT&TOrange.JPG")辦公室外的新商標，當中的橙色明亮部份由辛格勒無線而來。\]\]

AT\&T公司作為控股公司，經多年收購導致下面的公司架構：

  - AT\&T公司[上市公司](../Page/上市公司.md "wikilink")[控股公司](../Page/控股公司.md "wikilink")
      - 電話公司d/b/a AT\&T阿肯色州/堪薩斯州/密蘇里州/俄克拉荷馬州/西南/德克薩斯州

      - 集團. d/b/a AT\&T西部公司，1997年收購

          - 電話公司d/b/a AT\&T加利福尼亞州

              - 電話公司d/b/a AT\&T內華達州

      - 公司d/b/a AT\&T東部，1998年收購

          - 公司（包括原）

      - 公司d/b/a AT\&T中南，原Ameritech，1999年收購

          - 電話公司d/b/a AT\&T伊利諾伊州

          - 電話公司d/b/a AT\&T印地安那州

          - 電話公司d/b/a AT\&T密歇根州

          - 電話公司d/b/a AT\&T俄亥俄州

          - 公司d/b/a AT\&T威斯康星俄州

      - [美國電話電報公司](../Page/美國電話電報公司.md "wikilink")，2005年收購

          - 公司

      - [南方貝爾公司d](../Page/南方貝爾.md "wikilink")/b/a AT\&T南方，2006年收購

          - 公司d/b/a
            AT\&T阿拉巴馬州/佛羅里達州/喬治亞州/肯塔基州/路易斯安娜州/密西西比州/北卡羅萊納州/南卡羅萊納州/東南部/田納西州

      -
## 命名權與贊助

### 大廈

[Att-midtown-center-atlanta.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Att-midtown-center-atlanta.jpg "fig:Att-midtown-center-atlanta.jpg")

  - \- 於印第安納州的[印第安納波利斯](../Page/印第安納波利斯.md "wikilink")

  - \- 於密歇根州的[底特律](../Page/底特律.md "wikilink")

  - \- 於印第安納州的[印第安納波利斯](../Page/印第安納波利斯.md "wikilink")

  - \- 於亞利桑那州的[金曼](../Page/金曼_\(亞利桑那州\).md "wikilink")

  - \- 於田納西州[納許維爾](../Page/納許維爾.md "wikilink")

  - \-
    於[內布拉斯加州](../Page/內布拉斯加州.md "wikilink")[奧馬哈](../Page/奧馬哈_\(內布拉斯加州\).md "wikilink")

  - \- 於密歇根州的底特律

  - \- 於加利福尼亞州洛杉磯

  - \- 於密蘇里州聖路易斯

  - \-
    於[阿拉巴馬州](../Page/阿拉巴馬州.md "wikilink")[伯明翰](../Page/伯明翰_\(亞拉巴馬州\).md "wikilink")

  - [AT\&T公司中心](../Page/美國電話電報企業中心.md "wikilink") -
    於伊利諾伊州[芝加哥](../Page/芝加哥.md "wikilink")

  - \- 於俄亥俄州[克里夫蘭](../Page/克里夫蘭.md "wikilink")

  - — [AT\&T流動總部](../Page/AT&T_Mobility.md "wikilink")，於喬治亞州的亞特蘭大

  - [AT＆T的交換中心](../Page/AT＆T的交換中心.md "wikilink") - 於加利福尼亞州洛杉磯

  - AT＆T的交換中心 - 於加利福尼亞州[三藩市](../Page/三藩市.md "wikilink")

  - \- 於加利福尼亞州[圣迭戈](../Page/圣迭戈_\(加利福尼亚州\).md "wikilink")

  - （One AT\&T Plaza）—AT\&T公司總部，於德克薩斯州的達拉斯

  - [新力大廈](../Page/索尼大廈.md "wikilink")，（原*AT\&T大廈*）

### 場地

[Texasdd.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Texasdd.JPG "fig:Texasdd.JPG")

  - —於[俄克拉何馬州](../Page/俄克拉何馬州.md "wikilink")[奧克拉荷馬市的](../Page/奧克拉荷馬市.md "wikilink")（原西南貝爾布里克敦球場，SBC布里克敦球場）

  - [AT\&T中心](../Page/AT&T中心.md "wikilink")（AT\&T
    Center）—位於於德克薩斯州聖安東尼奧，原SBC
    Center，NBA聖安東尼奧馬刺隊的主場

  - [AT\&T體育場](../Page/AT&T體育場.md "wikilink")（AT\&T
    Stadium）—位於德克薩斯州阿靈頓的體育場

  - （AT\&T
    Field）—位於田納西州[查塔努加的棒球場](../Page/查塔努加_\(田納西州\).md "wikilink")，原SBC
    Field

  - [AT\&T球場](../Page/AT&T球場.md "wikilink")（AT\&T Park）—
    位於加利福尼亞州舊金山的棒球場，原Pacific Bell
    Park、SBC Park，MLB舊金山巨人隊的主場

  - [AT\&T廣場](../Page/AT&T廣場.md "wikilink") -
    於伊利諾伊州芝加哥（在[千禧公園內的公共空間](../Page/千禧公園.md "wikilink")）

  - [AT\&T廣場](../Page/美國航空中心.md "wikilink")—於德克薩斯達拉斯(在美國航空中心前的

  - —於德克薩斯達拉斯

  - —德克薩斯州[拉伯克](../Page/拉伯克_\(德克薩斯州\).md "wikilink")（原克利福德B.與奧黛麗瓊斯球場，瓊斯SBC球場）

### 贊助

  - —加利福尼亞州

  - —喬治亞州亞特蘭大（原南方貝全國錦標賽）

  - [AT\&T棉花碗錦標賽](../Page/棉花碗.md "wikilink")（原美孚棉花碗錦標賽，西南貝爾棉花碗錦標賽，SBC棉花碗錦標賽）—在德克薩斯州[阿靈頓的](../Page/阿靈頓_\(德克薩斯州\).md "wikilink")[牛仔球場舉行](../Page/AT&T體育場.md "wikilink")

  - [AT\&T國際高球賽](../Page/奎肯信貸全國賽.md "wikilink")—
    [華盛頓](../Page/華盛頓哥倫比亞特區.md "wikilink")

  - [AT\&T圓石灘配對賽](../Page/AT&T圓石灘配對賽.md "wikilink")

  - —於德克薩斯達拉斯（原紅河槍戰，SBC紅河世仇賽）

  - [AT\&T威廉士車隊](../Page/威廉士車隊.md "wikilink")—一支英國牛津郡車隊

  - [美國職業足球大聯盟及](../Page/美國職業足球大聯盟.md "wikilink")[美國足球協會](../Page/美國足球協會.md "wikilink")，包括[美國國家足球隊與](../Page/美國國家足球隊.md "wikilink")[美國國家女子足球隊](../Page/美國國家女子足球隊.md "wikilink")，以及由2009年起的[美國職業足球大聯盟全明星賽](../Page/美國職業大聯盟明星賽.md "wikilink")

## 参考文献

## 外部連結

  - 公司資訊

<!-- end list -->

  -
  - [AT\&T公司的演變](http://www.att.com/Common/attrev1/331012_timeline_evolution16.pdf)

  - [AT\&T](https://web.archive.org/web/20070817101956/http://www.fi.edu/case_files/att/)富蘭克林研究所的案件檔案網上展覽的歷史和科學資源

  - [Press Release announcing FCC Approval of SBC-Ameritech
    merger](http://www.fcc.gov/Bureaus/Common_Carrier/News_Releases/1999/nrc9077a.html)（6
    October 1999）

  - [紀念貝爾系統](http://www.bellsystemmemorial.org/)

<!-- end list -->

  - 著作

<!-- end list -->

  -
  -
  -
  -
  -
{{-}}

[Category:AT\&T](../Category/AT&T.md "wikilink")
[A](../Category/標準普爾500指數成分股.md "wikilink")
[Category:1983年成立的公司](../Category/1983年成立的公司.md "wikilink")
[Category:美國通信公司](../Category/美國通信公司.md "wikilink")
[Category:總部在美國的跨國公司](../Category/總部在美國的跨國公司.md "wikilink")
[Category:美國品牌](../Category/美國品牌.md "wikilink")
[Category:德克薩斯州公司](../Category/德克薩斯州公司.md "wikilink")

1.

2.

3.  Godinez, Victor and David McLemore. "[AT\&T moving headquarters to
    Dallas from San
    Antonio](http://www.dallasnews.com/sharedcontent/dws/bus/stories/DN-att_28bus.ART.State.Edition2.4d5475b.html)."
    *[The Dallas Morning
    News](../Page/The_Dallas_Morning_News.md "wikilink")*. Saturday June
    28, 2008. Retrieved on June 18, 2009.

4.

5.

6.

7.

8.

9.

10.

11.

12.

13. AT\&T - News Room（December 3, 2007）. [AT\&T Announces Intention to
    Withdraw from Pay Phone Business by End
    of 2008](http://www.att.com/gen/press-room?pid=4800&cdvn=news&newsarticleid=24840).
    [Press release](../Page/Press_release.md "wikilink"). Retrieved on
    December 16, 2007.

14.
15. "[Corporate Inquiries](http://www.att.com/gen/press-room?pid=1916)."
    *AT\&T*. Retrieved on March 25, 2009.

16. [Source: Dallas
    News](http://www.dallasnews.com/sharedcontent/dws/dn/latestnews/stories/062808dnbusattmove.4515fb49.html)

17.

18. AT\&T - News Room（June 27, 2008）. [AT\&T Corporate Headquarters to
    Move to
    Dallas](http://www.att.com/gen/press-room?pid=4800&cdvn=news&newsarticleid=25882).
    [Press release](../Page/Press_release.md "wikilink"). Retrieved on
    June 27, 2008.

19.

20.

21.

22.

23. [at\&t-buys-time-warner](https://www.bnext.com.tw/article/41472/at&t-buys-time-warner)

24.

25. <http://www.corp.att.com/ap/about/where/hk/>

26.

27.